\chapter{Introducción}\label{ch:introduccion}

% Bloque simulación de sistemas \change[inline]{Deberías hablar aquí de la
% simulación de sistemas}
El modelado matemático o modelado analítico se aprovecha de las características
del problema cuya respuesta se desea obtener para llegar a la mejor conclusión.
Sin embargo, muchas veces nos encontraremos con problemas que no se pueden
modelar analíticamente debido a su complejidad en tiempo o espacio. En estas
situaciones, debemos hacer uso de técnicas de aproximación de resultados para
dar con soluciones que, aunque no se pueden garantizar óptimas, sí que se pueden
considerar lo suficientemente buenas. Una de estas técnicas vendría a ser la
simulación de sistemas, la cual a través de modelado simbólico/lógico intenta
reproducir el comportamiento de un determinado sistema con el fin de analizar
una serie de resultados a escoger.

% \change[inline]{¿Qué podría decir que es un modelo de simulación brevemente?
% (Menciona que más adelante explicarás más al respecto)} \change[inline]{¿Por
% qué y para qué la simulación de sistemas?} % Igual esto se va a contexto
Nosotros hablaremos de una definición más exacta de “Simulación de Sistemas” y
“Modelado” más adelante, pero por ahora podemos citar la definición encontrada
en %\cite{banks2010discrete-event}:

\begin{quote}
    \emph{Una simulación es la imitación del comportamiento de un proceso o
    sistema del mundo real en el tiempo.}\textcolor{red}{Simulation involves the
    generation of an artificial history of the system, and the observation of
    that artificial history to draw inferences concerning the operating
    characteristics of the real system that is represented.}
\end{quote}
\change{Toca traducir lo que queda. Además asegúrate de que la cita sea
correcta, Jerry Banks aparece dos veces en tus referencias}



% \change[inline]{Ejemplo: Modelos de Montecarlo y modelos con ecuaciones
% diferenciales} \change[inline]{Un tipo de modelo son los modelos dinámicos
% discretos.}
Actualmente hay muchos tipos distintos de sistemas de simulación, como por
ejemplo los “Modelos de Montecarlo” y “Modelos en ecuaciones diferenciales”. No
obstante, el principal objeto de estudio de este proyecto será una categoría muy
importante a la que se conoce como “Modelos de simulación dinámicos discretos”,
especificamente aquellos que se pueden modelar a través de un diseño orientado a
eventos.

% \change[inline]{En realidad se han implementado ya algunos lenguajes
% específicos para simulación... (hablaremos de esto en los antecedentes)}
% \change[inline]{Aplicaciones de la simulación de sistemas (sistemas de salud,
% de transporte, control de inventarios, líneas de montaje o ensamblaje)} %
% Igual esto se va a contexto
Sin embargo, es necesario recalcar que existe ya una múltitud de aplicaciones
orientadas totalmente a la simulación de sistemas: Arena, AutoMod, Extend, entre
otros.\change{Tienes que hacer una cita aquí, esto no lo estás sacando de la nada.}
El hecho de que exista software específico para esto nos da un indicativo de lo
importante ue es esta área para el estudio de resultados y el modelado de
procesos. De hecho, el tipo específico de modelos del cual hablaremos es
muy utilizado en sistemas de salud, de transporte, control de inventarios,
líneas de montaje o ensamblaje, entre otros. \change{No olvides citar esta lista
de aplicaciones.}



% Bloque de compilación \change[inline]{Habla aquí de los procesadores del
% lenguaje (formal)} \change[inline]{¿Cuándo usar un procesador de lenguaje
% formal?}
Como mencionábamos antes, ya hay lenguajes de programación enfocados a la
simulación de sistemas. \change{Has dicho software, pero en realidad sí que hay
lenguajes dedicados a esto} Lo cual nos indica la unión de este campo con el de
compilación y diseño de procesadores de lenguajes formales. Ahora mismo parece
ser el momento más idóneo para usar un procesador de este tipo ya que debemos
seguir una serie de tokens y una gramática fija en estos lenguajes.

% \change[inline]{Herramientas de desarrollo de compiladores: Flex y Bison}



% Bloque de unión de tecnologías
% \change[inline]{Ambas tecnologías no parecen tener nada en común. Pero podemos
% dar un ejemplo de cuándo se pueden usar ambas a continuación}
% \change[inline]{Sí que se da la necesidad de una herramienta que trabaje con ambos}
Se puede ver, por tanto, que la unión entre los campos de compilación y
simulación de sistemas puede generar herramientas diseñadas específicamente para
agilizar el proceso de creación e implementación de modelos sin preocuparse
mucho por detalles irrelevantes para el programador de la simulación.

% \change[inline]{En este capítulo hablaremos de los conceptos básicos, el
% planteamiento y lo objetivos del proyecto.}
Sabiendo todo esto, procederemos hablar en este capítulo sobre la propuesta de
nuestro proyecto, sus objetivos y una serie de conceptos básicos necesarios para
la simulación de sistemas y la compilación en general. \improvement{Un poco seco,
cambia la redacción}



% Secciones aquí
\input{4-Introduccion/1-motivacion.tex}
\input{4-Introduccion/3-antecedentes.tex}

\cleardoublepage % End Chapter